<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-08-13T20:11:06-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">nosoloingenierosCol</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><author><name>nosoloingenierosCol</name></author><entry><title type="html">Probemos otra cosa</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/08/01/probemos-otra-cosa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Probemos otra cosa" /><published>2022-08-01T18:00:00-05:00</published><updated>2022-08-01T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/08/01/probemos-otra-cosa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/08/01/probemos-otra-cosa.html">&lt;h3 id=&quot;probemos-otra-cosa&quot;&gt;Probemos otra cosa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ahora que acontecido el tema de las elecciones se aproxima  el inicio de un nuevo gobierno que se indica al otro lado de lo antes tenido en Colombia, me llamo la atención lo que, en artículo periodístico de Clarín, el periodista Carlos Huergos llama como 
&lt;a href=&quot;http://app.noticias.clarin.com/e/es?s=1741127422&amp;amp;e=21858878&amp;amp;elqTrackId=11852ef9047b4b7c8c04c3cc349ef717&amp;amp;elq=2354d5de565240ecaed6399de15564e1&amp;amp;elqaid=2082000&amp;amp;elqat=1&quot;&gt;Probemos otra cosa&lt;/a&gt;, de donde tome el nombre para este post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acontece que es conocido que varios de los gobiernos de la región centro y sur del continente americano han tenido como meta la profundización de lo que llaman “social”. Es decir, el gasto del Estado orientado principalmente hacia cubrir evidentes necesidades de lo que particularmente denomino “deuda social” y tomando para ello (algunos sin medida ni control de riesgos) cualquier dinero que se encuentre disponible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los casos de Nicaragua, Argentina y Venezuela son en la actualidad más que visibles en los resultados de esas políticas de ultranza y tendencia de la línea base de la isla. Brasil, Bolivia y en algo Ecuador, se distancian en cuanto a que tratan de cumplir con su plataforma, pero sin destrozar la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, cuando en Colombia se dan tantos anuncios de inversiones sociales en dimensiones no real y totalmente evaluadas, como de imposición de reformas tributarias y removilizacion de dineros, aplicaciones de ambientalismos de tajo, modificación de estructuras de gobierno y eliminación de fuentes de recursos o de entidades en funcionamiento (policía ciudadana, lideres sociales como funcionarios públicos, fondos de pensiones, empresas de salud y su potencial estatización, etc.), pero a la par se comienzan casos de movilización e invasiones a tierras, cabe traer a colación lo que sobre el tema de acciones de exceso de Estado en cumplimiento de temas de campaña o de aplicación de teoría política, esta difícil definir qué puede hacerle todo eso a una economía menor y de gran dependencia de inversión del Estado, como es la de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el artículo, Huergos habla que el Estado Argentino mediante retenciones  a la exportación del agro, en los últimos 20 años ha recibido cerca de 130 mil millones de dólares y conocido es que el bolivariano del lado igual malgasto mas 900 mil millones de dólares, con los resultados de aumento de pobreza y condiciones difíciles de endeudamiento de todos conocidos. Por ello, me asalta la idea que nos enrumbemos hacia allá, por lo que ojala no fueran tan derrochadores los que ahora llegan (por no pensar mal de antemano de la administración futura, aun cuando lo antes conocido de sus ejecuciones en el gobierno capitalino nos lo pueda adelantar),  y que Colombia estuviera afortunada y estos nuevos administradores del país no llegaran como los piratas ingleses de antaño detrás de las menguadas arcas que, debo decirlo, no son de gobierno alguno sino de los colombianos todos, los del pasado, los de hoy y los que vivirán en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que parodiando: “probemos otra cosa”, a ver si nos resulta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jorge-e-montoya-m-ic&quot;&gt;Jorge E Montoya M. I.C.&lt;/h3&gt;</content><author><name>nosoloingenierosCol</name></author><category term="general" /><summary type="html">Probemos otra cosa</summary></entry><entry><title type="html">Ideas y visiones sobre Petróleo y Ecopetrol</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/31/Ideas-sobre-Petroleo-y-Ecopetrol.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ideas y visiones sobre Petróleo y Ecopetrol" /><published>2022-07-31T00:00:00-05:00</published><updated>2022-07-31T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/31/Ideas-sobre-Petroleo-y-Ecopetrol</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/31/Ideas-sobre-Petroleo-y-Ecopetrol.html">&lt;h1 id=&quot;ideas-y-visiones-sobre-petróleo-y-ecopetrol&quot;&gt;Ideas y visiones sobre Petróleo y Ecopetrol&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;En reciente charla dictada por el ingeniero Julián García, en magnifica exposición a las que tiene acostumbrados a sus contertulios y amigos, expuso importantes ideas del tema petrolero bajo la perspectiva colombiana, en especial lo de sus reservas en petróleo y gas y las técnicas utilizadas para la explotación. Anuncia entre otras medidas adicionales para mejorar tal posicionamiento, bajo su  propuesta de aumento en la chatarrización de vehículo en el país mediante inversión directa por Ecopetrol, que originaria una reducción importante en el consumo al retirar del mercado vehículos obsoletos y de bajos rendimientos como el caso de algunos buses (SITP) y otros vehículos de más de veinticinco años y en uso actualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igual en forma clara indico las potencialidades del país, las técnicas actuales de explotación en pozos en declinación en sus variadas formas, en las que señala que emplea sin duda una de las variantes del fracking: la explotación de forma vertical. A diferencias del método horizontal, hoy en oposición frontal de ambientalistas, desde el punto de vista técnico el ingeniero García reseña que la mayor limitante es que nuestra geología por la abundancia de fallas y fracturas, así como la zona donde se encuentran nuestras reservas potenciales a recuperar, tienen mayores retos e incidencias ambientales en comparación con los desarrollos de Estados Unidos, o de la misma Argentina en el caso de las reservas de Vaca Muerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la importancia que representa para el país la gestión acertada de Ecopetrol en cuanto a garantía de reservas como de ingresos para el fisco, anuncia que ese problema de gestión y decisiones  y otros varios problemas presentes dificultan el poder contar pronto con nuevas reservas probadas de petróleo y gas pero a precios rentables, mediante más exploraciones. De otra parte, profundiza en que la actual “bonanza” mediante la explotación de los crudos pesados de la vertiente oriental, tiene muy en su contra la probable recuperación de explotación y venta de crudos por parte de Venezuela, por los efectos geopolíticos mundiales actuales incluida la invasión rusa a Ucrania, que nos puede dejar sin el mercado que hemos podido acaparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De otra parte, el ingeniero Rafael Fonseca en su habitual columna de opinión y bajo el titul0 
&lt;a href=&quot;https://confidencialcolombia.com/opinion/autosuficiencia-del-petroleo-no-se-lograra-por-mas-exploracion-o-fracking/2022/07/28/&quot;&gt;autosuficiencia-del-petroleo-no-se-lograra-por-mas-exploracion-o-fracking&lt;/a&gt;, se ha referido en extenso sobre el aporte del ingeniero Julián García y ha adicionado de su cosecha el tema de los problemas de gestión corporativa por los que atraviesa,  los cuales dificultan la perspectiva de aplicación correcta de tal empresa a los problemas que siendo de su competencia son de importancia extrema para el país. Claro que lo de hoy es apenas colofón de los consabidos desaciertos y escándalos en temas como REFICAR, BIOGENERGY y, su última compra: la de ISAGEN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su importancia, desde este espacio invitamos a la lectura y discusión del artículo del ingeniero Fonseca y esperamos pronto disponer en esta página, sendos artículos del ingeniero García sobre la temática que en los campos de la energía son de su eminente conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este espacio está a disposición para esos ilustres academicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;COMITÉ DE PUBLICACION&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>nosoloingenierosCol</name></author><category term="general" /><summary type="html">Ideas y visiones sobre Petróleo y Ecopetrol</summary></entry><entry><title type="html">La agricultura y la ganadería con otra visión</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/21/La-agricultura-y-la-ganaderia_otra_vision.html" rel="alternate" type="text/html" title="La agricultura y la ganadería con otra visión" /><published>2022-07-21T18:00:00-05:00</published><updated>2022-07-21T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/21/La-agricultura-y-la-ganaderia_otra_vision</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/21/La-agricultura-y-la-ganaderia_otra_vision.html">&lt;h3 id=&quot;modelo-para-preparar-textos&quot;&gt;Modelo para preparar textos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En reciente intervención, el amigo Iván Rodríguez respecto a la necesidad de observar el tema de la explotación ganadera en particular reclamaba el observara con vista al comercio de carne en canal. Al respecto, Julián García considera que, tanto o más importante, es apreciar el tema pero bajo visión global, en su caso bajo su relacion con la agricultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considero que los dos tienen razón, por lo cual es pertinente la lectura del articulo  &lt;b&gt;“un destete temporario”&lt;/b&gt;, publicado por el columnista Héctor Huergos en el periódico Clarín de Buenos Aires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la agradable lectura sobre la larga historia argentina que se ha caminado por los dos sectores – si lo fueran independientes-, el texto es muy pertinente por la interrelación actual de ellos y de los sectores privados como del público, en su desarrollo. Lo es también en cuanto a asuntos de pensamiento estratégico que implica la conciliación de sus intereses y visión de largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Narra el articulista como desde 1866 (finales del siglo XIX) se empezó la acción que ha fructificado hoy con exportaciones en granos de 140 millones de toneladas (tres veces las nuestras de café y mucho más que lo 41 millones de toneladas exportadas de carbón), y un stock de ganado bovino de 50 millones de toneladas, frente a nuestros casi 30 millones de animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidente que tales cifras requirieron de conciliación, planeación e inversión a todo lo largo del tiempo, y leer el articulo es de interés, y de ahí que acá se deja el enlace: &lt;a href=&quot;http://app.noticias.clarin.com/e/es?s=1741127422&amp;amp;e=21799928&amp;amp;elqTrackId=11852ef9047b4b7c8c04c3cc349ef717&amp;amp;elq=7b90d6f5e4f44fc1ba50f1773d476d49&amp;amp;elqaid=2071815&amp;amp;elqat=1&quot;&gt;Un destete temporario&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidente que se hace necesario hablar de la extensión de la frontera agrícola: primero, por autosuficiencia alimentaria y, segundo, pensando en la exportación. Pero ello no es solo sembrando arboles o entrando mas ganado en el campo, o tumbando selva. Considero que se corresponde a una acción integrada donde muchas de las herramientas de ingeniería como construcción de canales y vías apropiadas y mantenidas, adecuación de equipos agrícolas y para proceso de carnes (luz y frigoríficos), tecnología veterinaria, etc.., se deben promover y aplicar en las discusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Colombia, creo es necesario que salgamos de las discusiones meramente políticas en que estamos enfrascados y pasar a la visión del país con carácter macro y de largo plazo. Quisiera yo tener realmente la razón…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo anterior, invito a la lectura y discusión en el artículo de Huergos, que dejo a disposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Jorge Montoya&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) El título del articulo corresponde a una condición especial que se vive el país de la Argentina, en ese caso con la toma de una porción adicional por el Estado sobre el valor en dolares de lo exportado, a lo previamente definido en normas.&lt;/p&gt;</content><author><name>COMITE DE PUBLICACION</name></author><category term="general" /><category term="politica" /><summary type="html">Modelo para preparar textos</summary></entry><entry><title type="html">Impuesto para aire limppio</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/15/impuestos-para-aire-limpio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Impuesto para aire limppio" /><published>2022-07-15T18:00:00-05:00</published><updated>2022-07-15T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/15/impuestos-para-aire-limpio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/15/impuestos-para-aire-limpio.html">&lt;h3 id=&quot;impuesto-para-el-aire-limpio-y-el-carbono-jugada-a-tres-bandas&quot;&gt;Impuesto para el Aire Limpio y el Carbono: Jugada “a tres bandas”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por: Carlos Hildebrando Fonseca Zárate&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contenido
Resumen
Antecedentes 
Valor, recaudo y destinación del Impuesto al Carbono en Colombia
La  falacia de la “No causación del Impuesto al Carbono”
Experiencias Internacionales 
Fallas a resolver del Impuesto al Carbono 
Propuesta de “Triple  Uso” del Impuesto al Carbono&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;resumen&quot;&gt;Resumen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El tema más importante hoy a nivel planetario es sin lugar a dudas el calentamiento climático, que se asocia también a  la pérdida de la biodiversidad, la contaminación y degradación ambiental y que en el fondo esconde la dinámica  del aumento de la inequidad entre los más ricos y el resto de las sociedades; ante la dimensión enorme del cambio climático la discusión entre ambiente y desarrollo ya es obsoleta, pues cada vez es más claro que se trata de buena economía versus mala economía (Fonseca, 2018).  Las “externalidades” sociales y ambientales de la producción y consumo actuales están resultando en riesgos y costos para los mismos negocios demasiado altos como lo demuestra el COVID, que es un anuncio de lo que puede seguir ocurriendo en el “Antropoceno”, que es la era en la cual la humanidad logró desbalancear los ciclos biogeoquímicos planetarios. Las reglas del juego económico requieren cambios fuertes, transformaciones importantes, de fondo, si queremos que la civilización humana sobreviva en condiciones de dignidad y sin zozobra permanente para la gran mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Impuesto al Carbono es uno de los instrumentos eficaces  para cambiar la cultura de deterioro ambiental porque incorpora, así sea parcialmente, las externalidades negativas de las emisiones del uso de combustibles fósiles. Su importancia y pertinencia es creciente. Colombia lo adoptó en 2016 de manera tímida (no incluyó el consumo de carbón), y además lo atenuó con una figura consignada en el decreto 926  de 2017 que es la de “No causación” consistente en la posibilidad de preparar proyectos de reforestación  y protección de la biodiversidad, para evitar el pago del impuesto. Adicionalmente, el 70% del impuesto se dirigió a la financiación de los PDET “con criterios de sostenibilidad”, lo cual es loable pero puede redefinirse mejor ahora que el 7% de las regalías totales del país se han asignado a OCAD PAZ, que se ocupa de los mismos.  El monto inicial del impuesto es pequeño y la posibilidad de “no causación” lo disminuye aún más. Al no incluir al carbón, “suavizarlo” con la no causación, y dedicar el 70% a PDET, se “mató al tigre y se asustaron con la piel”, pues el efecto es marginal y se crea la falsa idea que se está atacando  de fondo el problema de la calidad del aire y de las emisiones que generan efecto invernadero efectivamente. Es importante anotar que en todos los países en las que existe el Impuesto al carbono, existen normas más estrictas y actualizadas que las de calidad del aire de Colombia, que se han ocupado de otros gases fuera del CO2; por ello, una oportunidad de atender estos contaminantes, sin costo adicional, sería precisamente la del fortalecimiento del impuesto al carbono, puesto que el esfuerzo de evitar su emisión, serviría para remover otros gases también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por todas las consideraciones anteriores, se propone repotenciar el impuesto con una fórmula novedosa, que sería la de usar los mismos recursos dos veces en un Fondo especial que permite además una jugada “a triple banda”; La primera “banda” es la destinación inicial del  impuesto a un fondo de  préstamos “blandos”, dirigido a  energías alternativas, cambio de vehículos o de procesos industriales contaminantes, por vehículos de cero emisiones, eléctricos o de hidrógeno, o por sistemas productivos significativamente menos contaminantes, lo cual además de disminuir los GEI, gases de efecto invernadero, mejoraría la calidad del aire y por consiguiente la salud humana urbana ; la segunda “banda” consiste en que, a medida que se reciben los pagos  de las cuotas de los  préstamos blandos , se dedican, sin recuperación de cartera, a proyectos rurales comunitarios e individuales de reforestación, sistemas individuales agrosilvopastoriles, de agroecología, de regeneración de ecosistemas, de acuicultura apropiada, para disminuir la presión sobre las ciénagas, dirigidos a aumentar la productividad, resiliencia y sustentabilidad productiva de los campesinos y la base ecológica del bienestar de toda la sociedad, con especial atención a los proyectos de las mujeres , de los indígenas y los proyectos asociativos. Esto tendría unos efectos muy importantes tanto por la captación de gases de efecto invernadero GEI, como por el control de la erosión, la disminución de uso de agroquímicos tóxicos, la conservación y regeneración de fuentes de agua.  La tercera “banda” sería  la de  ampliar los beneficios del impuesto al carbono a  todo el territorio nacional, pues actualmente el 70% del recaudo de este impuesto está dirigido a las zonas PDET, aprovechando que la nueva ley de regalías dedica el 7% a los 170 municipios  declarados PDET, y eliminar la “no causación” para volverlo más potente y transparente e invitar a los departamentos y municipios a apropiarlo y promoverlo. De esa manera se logra: 1) enviar la señal económica completa, nítida, 2) acelarar la mejoría de la calidad del aire de las ciudades, lo cual tiene incidencia también en la contención del COVID  y 3) se incentivaría el cambio productivo agropecuario hacia sistemas realmente sustentables en todo el país.   Mejor dicho, doble “triple banda”, como los mejores billaristas indican. Es “rendir la plata” al máximo, en beneficio colectivo, como deben hacer todos los funcionarios públicos. Algunos funcionarios podrían argumentar que “se daña el mercado de los bonos de captura de GEI voluntarios”, al afectar a empresas dedicadas a la preparación de los proyectos de “no causación, pero esto es relativo, pues los beneficiarios de la actual “no causación” se aplicarían a reducir sus emisiones, o mejor aún, podrían presentar proyectos de reducción del consumo de combustibles, que se les reconocerían como verdaderos casos de “NO CAUSACION”, pues hasta el nombre está erróneo en el decreto reglamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota: Por la extension, los temas seran tratados en proximos posts. El texto completo pues ser accesado desde el siguiente enlace.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comite-de-publicacion&quot;&gt;COMITE DE PUBLICACION&lt;/h3&gt;</content><author><name>Carlos H Fonseca I.C.</name></author><category term="general" /><category term="politica" /><summary type="html">Impuesto para el Aire Limpio y el Carbono: Jugada “a tres bandas”</summary></entry><entry><title type="html">Modelo para textos</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/01/modelo-para-textos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Modelo para textos" /><published>2022-07-01T18:00:00-05:00</published><updated>2022-07-01T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/01/modelo-para-textos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/01/modelo-para-textos.html">&lt;h3 id=&quot;nosoloingenieroscol&quot;&gt;nosoloingenierosCol&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;modelo-para-preparar-textos&quot;&gt;Modelo para preparar textos&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;instrucciones&quot;&gt;Instrucciones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las instrucciones para preparación de los post que propongan publicar en el sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los títulos de campo a la izquierda, por requisitos del software, deben estar indicados en idioma inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la opción de categorías (categories) favor escoger entre las siguientes:
	General (Incluye textos de opinion)
	Tecnológico (Incluye temas ambientales)
	Economía 
	Gestion (Asuntos gubernamentales
	Planeacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la opción &lt;b&gt;tags&lt;/b&gt;, siendo de carácter libres, indicar la palabra o palabras (&lt;b&gt;keywords&lt;/b&gt;) que considera importantes dentro del tema tratado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los textos se podrá incluir referencias a otros sitios webs y otros documentos, para lo cual se debe utilizar las siguientes referencias: &lt;a href=&quot;http://app.noticias.clarin.com/e/es?s=1741127422&amp;amp;e=21858878&amp;amp;elqTrackId=11852ef9047b4b7c8c04c3cc349ef717&amp;amp;elq=2354d5de565240ecaed6399de15564e1&amp;amp;elqaid=2082000&amp;amp;elqat=1&quot;&gt;Probemos otra cosa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igual se podra incluir imágenes referenciadas en que parte del texto iria. Los archivos de las imagenes se deben adjuntar al archivo del texto (post)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, …., esto para indicar que el texto puede tener mas extension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, por comodidad de lectura por terceros, solicitamos tratar de tener textos de pocas paginas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota: De considerarse requerir mayor extension, solicitamos que los temas sean tratados en diversos posts, o con referencia externa tal como hemos realizado con el post [modelo-para-texto] (/general/2022/07/01/modelo-para-textos.html).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los esperamos con sus colaboraciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comite-de-publicacion&quot;&gt;COMITE DE PUBLICACION&lt;/h3&gt;</content><author><name>COMITE DE PUBLICACION</name></author><category term="general" /><category term="politica" /><summary type="html">nosoloingenierosCol</summary></entry><entry><title type="html">Ingenieros en las alcaldias</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/01/ingenieros-en-las-alcaldias.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ingenieros en las alcaldias" /><published>2022-07-01T18:00:00-05:00</published><updated>2022-07-01T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/01/ingenieros-en-las-alcaldias</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/01/ingenieros-en-las-alcaldias.html">&lt;p&gt;Me permito llamar la atención sobre las siguientes propuestas:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;propuestas&quot;&gt;Propuestas:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Que los ingenieros colombianos sigamos ejemplo de candidatos  y tratemos de ocupar las alcaldías de los  1.103 municipios de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que al menos el 50 % del recaudo por impuesto predial sea invertido por los alcaldes en las propias comunidades que los generan en barrios y veredas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que los alcaldes procuren financiar los proyectos apalancando la inversión del predial en las comunidades con el recaudo de la contribución de valorización&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que en las grandes ciudades se creen las instancias administrativas necesarias a nivel de barrios y de veredas para que gestionen y administren, eficientemente y en coordinación con el alcalde municipal, los recursos del predial que les corresponda invertir en sus comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que la movilidad en la red vial principal y secundaria de la ciudad sea planificada y administrada por la alcaldia del municipio pero que la movilidad de las vías locales de los barrios lo sean por una  administración local a nivel de barrios.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ejemplo&quot;&gt;Ejemplo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En mi barrio en Bogotá, en un área de 5 Has, pagamos cerca de 33.000 millones de pesos en impuesto predial al año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía menor de nuestra localidad tiene un presupuesto anual cercano a los 33.000 millones de pesos para invertir en 500 Ha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese presupuesto para toda la alcaldia menor es la razón por la cual la alcaldia no atiende  los problemas de nuestro barrio. Porque además concentra su acción en barrios supuestamente con menores recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi barrio los robos ocurren todos los días, no obstante el esfuerzo de la Policía en coordinación permanente con la comunidad. Se podrían instalar cámaras de vigilancia. La alcaldía  no ha instalado ni una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Empresa de Acueducto y Alcantarillado permite la destrucción de  los pavimentos del barrio causada por las roturas de las redes de alcantarillado y nI siquiera repara bien los pavimentos que rompe al  reparar sus redes. Llevamos mas de 8 años esperando que le alcaldía repare la calle de mi casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La planificación de la movilidad en las vías locales de los barrios es un desaste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por su atención y que lo apliquemos por el bien de Colombia!!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;iván-rodríguez-barroso-ingeniero-civil&quot;&gt;Iván Rodríguez Barroso. Ingeniero Civil&lt;/h3&gt;</content><author><name>Ivan Rodriguez B I.C.</name></author><category term="general" /><category term="politica" /><summary type="html">Me permito llamar la atención sobre las siguientes propuestas:</summary></entry><entry><title type="html">Mantenimiento contra desastres</title><link href="http://localhost:4000/general/2022/07/01/Mantenimiento-contra-desastres.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mantenimiento contra desastres" /><published>2022-07-01T18:00:00-05:00</published><updated>2022-07-01T18:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/general/2022/07/01/Mantenimiento-contra-desastres</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/general/2022/07/01/Mantenimiento-contra-desastres.html">&lt;h1 id=&quot;mantenimiento-vs-desastres&quot;&gt;Mantenimiento .vs. Desastres&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Por:  Jorge I Herrera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando del comportamiento evidenciado de las infraestructuras en su momento de desastres, cabe preguntar si se trata de deficiencias en su elaboración o en su mantenimiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ciclo de vida de los proyectos contiene claramente cada una de las fases para estos: diseño, construcción y operación-mantenimiento. Sin embargo, no contamos con un estándar establecido como de normatividad (únicas) para cada fase, permitiendo que ocurran grandes inconvenientes desde la concepción del proyecto hasta la etapa postventa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un alto porcentaje de las edificaciones del país se desarrollan igualmente sin ninguna técnica, ni diseño.  Si tuviéramos al menos modelos estándar para construcciones económicas estas serían más seguras, y ello porque mejoraría la condición para aquellos quienes no tienen acceso a contratar servicios profesionales. Es claro que esto debe ser una práctica a desarrollar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De otra parte, establecer diseños típicos para diferentes condiciones (suelos y geografías, tal como seria casas con previsiones para huracanes en las costa e islas), puede establecer la práctica de buenas construcciones logrando igualmente disminuciones en costos, pero con parámetros estandarizados seguros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una cultura donde es mas común no seguir ni cumplir las reglas, el establecer adecuada vigilancia implica grandes esfuerzos que son difíciles de implementar y con un bajo porcentaje de eficiencia. El fomentar una cultura más de auto responsabilidad a partir de normas y diseños a la mano, es una alternativa mas adecuada de solución efectiva a un mayor número de edificaciones que hoy no cumplen ninguna normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear cultura desde la academia es otra necesidad y, además, usar las universidades como plataforma de ayuda a fomentar buenas construcciones puede ayudar en parte a solucionar algunos de los problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se torna indispensable dar inicios mejores a los procesos y a sus responsables, incluyendo una definición clara del ciclo de vida de la infraestructura y establecimiento de estándares únicos para proyectos públicos y privados. Allí hay grandes vacíos y debe ser realmente donde se marque la pauta para definir las mejores prácticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la parte operativa, seria conveniente revisar tres aspectos que mejoran la construcción:
•	Establecimiento claro de las licencias de los profesionales para el diseño con períodos de vencimiento de estas y actualizaciones periódicas.
•	Licencia para los constructores con fecha de expedición y exigencia de actualización en procesos constructivos y normatividad.
•	Obligación documental del proceso constructivo y definición de las responsabilidades de garantías y procesos postventa.&lt;/p&gt;</content><author><name>Jorge Ivan Herrera I.C.</name></author><category term="general" /><summary type="html">Mantenimiento .vs. Desastres</summary></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/2018/12/07/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2018-12-07T00:00:00-05:00</published><updated>2018-12-07T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/2018/12/07/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/2018/12/07/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-1&quot;&gt;section 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&apos;Tom&apos;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &apos;Hi, Tom&apos; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;section-2&quot;&gt;section 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ a * b = c ^ b $&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ 2^{\frac{n-1}{3}} $&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ \int_a^b f(x)\,dx. $&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-cpp highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;#include &amp;lt;iostream&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;using&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;namespace&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;std&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;cout&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Hello World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// prints &apos;Hi, Tom&apos; to STDOUT.&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-python highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;Person&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;__init__&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;age&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;name&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;bp&quot;&gt;self&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;age&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;age&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;p1&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Person&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;John&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;36&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;p1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;p1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;age&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>Jeffrey</name></author><category term="jekyll" /><category term="jekyll" /><category term="theme" /><category term="yat" /><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">An exhibit of Markdown</title><link href="http://localhost:4000/markdown/2018/12/05/an-exhibit-of-markdown.html" rel="alternate" type="text/html" title="An exhibit of Markdown" /><published>2018-12-05T00:00:00-05:00</published><updated>2018-12-05T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/markdown/2018/12/05/an-exhibit-of-markdown</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/markdown/2018/12/05/an-exhibit-of-markdown.html">&lt;p&gt;This note demonstrates some of what &lt;a href=&quot;https://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt; is capable of doing.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;an-exhibit-of-markdown&quot;&gt;An exhibit of Markdown&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: Feel free to play with this page. Unlike regular notes, this doesn’t automatically save itself.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;basic-formatting&quot;&gt;Basic formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Paragraphs can be written like so. A paragraph is the basic block of Markdown. A paragraph is what text will turn into when there is no reason it should become anything else.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paragraphs must be separated by a blank line. Basic formatting of &lt;em&gt;italics&lt;/em&gt; and &lt;strong&gt;bold&lt;/strong&gt; is supported. This &lt;em&gt;can be &lt;strong&gt;nested&lt;/strong&gt; like&lt;/em&gt; so.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lists&quot;&gt;Lists&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;ordered-list&quot;&gt;Ordered list&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Item 1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A second item&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Number 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ⅳ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: the fourth item uses the Unicode character for &lt;a href=&quot;https://www.fileformat.info/info/unicode/char/2163/index.htm&quot;&gt;Roman numeral four&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;unordered-list&quot;&gt;Unordered list&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;An item&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Another item&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Yet another item&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;And there’s more…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;paragraph-modifiers&quot;&gt;Paragraph modifiers&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;code-block&quot;&gt;Code block&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Code blocks are very useful for developers and other people who look at code or other things that are written in plain text. As you can see, it uses a fixed-width font.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;You can also make &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;inline code&lt;/code&gt; to add code into other things.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quote&quot;&gt;Quote&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Here is a quote. What this is should be self explanatory. Quotes are automatically indented when they are used.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;headings&quot;&gt;Headings&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are six levels of headings. They correspond with the six levels of HTML headings. You’ve probably noticed them already in the page. Each level down uses one more hash character.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;headings-can-also-contain-formatting&quot;&gt;Headings &lt;em&gt;can&lt;/em&gt; also contain &lt;strong&gt;formatting&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;they-can-even-contain-inline-code&quot;&gt;They can even contain &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;inline code&lt;/code&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Of course, demonstrating what headings look like messes up the structure of the page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I don’t recommend using more than three or four levels of headings here, because, when you’re smallest heading isn’t too small, and you’re largest heading isn’t too big, and you want each size up to look noticeably larger and more important, there there are only so many sizes that you can use.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;urls&quot;&gt;URLs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;URLs can be made in a handful of ways:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A named link to &lt;a href=&quot;https://www.markitdown.net/&quot;&gt;MarkItDown&lt;/a&gt;. The easiest way to do these is to select what you want to make a link and hit &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Ctrl+L&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Another named link to &lt;a href=&quot;https://www.markitdown.net/&quot;&gt;MarkItDown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sometimes you just want a URL like &lt;a href=&quot;https://www.markitdown.net/&quot;&gt;https://www.markitdown.net/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;horizontal-rule&quot;&gt;Horizontal rule&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A horizontal rule is a line that goes across the middle of the page.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;It’s sometimes handy for breaking things up.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;images&quot;&gt;Images&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Markdown can also contain images. I’ll need to add something here sometime.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;finally&quot;&gt;Finally&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There’s actually a lot more to Markdown than this. See the official &lt;a href=&quot;https://daringfireball.net/projects/markdown/basics&quot;&gt;introduction&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;https://daringfireball.net/projects/markdown/syntax&quot;&gt;syntax&lt;/a&gt; for more information. However, be aware that this is not using the official implementation, and this might work subtly differently in some of the little things.&lt;/p&gt;</content><author><name>nosoloingenierosCol</name></author><category term="markdown" /><category term="example" /><category term="markdown" /><summary type="html">This note demonstrates some of what Markdown is capable of doing.</summary></entry><entry><title type="html">Mathjax Test</title><link href="http://localhost:4000/markdown/2018/05/26/mathjax-test.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mathjax Test" /><published>2018-05-26T00:00:00-05:00</published><updated>2018-05-26T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/markdown/2018/05/26/mathjax-test</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/markdown/2018/05/26/mathjax-test.html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A safe integer is an integer that
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;can be exactly represented as an IEEE-754 double precision number, and&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;whose IEEE-75 representation cannot be the result of rounding any other integer to fit the IEEE-754 representation&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;For example, $ 2 ^ {53} - 1 $ is a safe integer,
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;it can be exactly represented&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>nosoloingenierosCol</name></author><category term="markdown" /><category term="test" /><summary type="html">A safe integer is an integer that can be exactly represented as an IEEE-754 double precision number, and whose IEEE-75 representation cannot be the result of rounding any other integer to fit the IEEE-754 representation For example, $ 2 ^ {53} - 1 $ is a safe integer, it can be exactly represented</summary></entry></feed>